---
title: Pelatihan Kewirausahaan Radio Komunitas 
date: 2013-09-03
categories:
- laporan
- PIRAC
layout: laporancmb
---


![200px-September_3_2013_PRC_Pelatihan_Kewirausahaan_Rakom1.jpg](/uploads/200px-September_3_2013_PRC_Pelatihan_Kewirausahaan_Rakom1.jpg){: .img-responsive .center-block }

![200px-September_3_2013_PRC_Pelatihan_Kewirausahaan_Rakom2.jpg](/uploads/200px-September_3_2013_PRC_Pelatihan_Kewirausahaan_Rakom2.jpg){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Pelatihan Kewirausahaan Radio Komunitas 

**Lokasi** : Griya Alam Ciganjur – Depok 

**Alamat** : Depok 

**Jam** : Pagi - Malam 

**Hadir** :
* Widodo Sunan (Rakom RAG FM Yogja)
* Giyana (Rakom Trisna Alamai FM Yogja)
* Adi Susanto (Rakom Andhikaswara FM Yg)
* Ely Sandra (Rakom Suara Budiluhur Jatim)
* Wahyono (Rakom Damarwulan Jatim)
* Syamsudin (Rakom Taruna FM Jatim)
* Rima Sukmawati (Rakom Mandiri FM Jateng)
* Sunarto (Rakom Lintas Merapi Jateng)
* Joko Triwibowo (Rakom Tazmania FM Jateng)
* Andi Yanto (Rakom R.Bamba Banten)
* Iwan Elfaruq (Rakom Erdamah Banten)
* Husnan Nurjuman (Rakom Tirta FM Banten)
* Rian Andika W (Rakom Omega Banten)
* M. Fachri F. (Rakom Jaseng FM Banten)
* M. Taufiq Ismail (Rakom Mase Jawa Barat)
* Faiz Firdaus (Rakom RDS Banten)
* Jaenal Mutaqin (Rakom Alfarisi Jabar)
* Winarno (Rakom Mitra Bekasi Jabar)
* Dodi Indra Purwadi (Rakom Taqwa Jabar)
* Endi Suwandi (Rakom E-Chanel Jabar)
* Dudi Suryana (Rakom Gapura Jabar)
* Fuaz Zain Malizy (Rakom Asisco)
* Fuad Jauhara (Rakom Asisco)
* Turmudi (Rakom Abu Hamid AlGhozaly)
* Zulkarnaen (Rakom Abu Hamid AlGozaly)
* Siti Idhohmardotilah (Rakom Qi FM)
* Aat Rusmiati (Rakom Qi Fm)
* Dyah Yuniarsari (Rakom Daffa FM Jatim)
* Imam Nursyahied (Rakom Era FM Jakarta)
* Ricky Chandra DP (Rakom Era FM –Jakarta)
* Riyan Abdulgani (Rakom Era FM – Jakarta)
* Hamid abidin (Fasilitator)
* Rommy Heryanto (fasilitator)
* Nor Hiqmah (Fasilitator)
* Ninik Annisa (Fasilitator)

**Ringkasan**  
* Pelatihan Kewirausahaan untuk Radio Kumunitas ini berhasil meningkatkan meningkatkan pemahaman atas peluang-peluang usaha yang dimiliki dan bisa dilakukan oleh radio komunitas. 
* Pelatihan juga berhasil memberikan pengetahuan pengetahuan mengenai aspek-aspek kewirausahaan yang harus disiapkan oleh radio komunitas. Pada akhir pelatihan peserta dapat menghapus “mental block” dan meningkatkan rasa percaya diri serta keyakinan untuk dapat dan mampu menangkap peluang-peluang usaha. Karena pada akhir pelatihan peserta praktek langsung mengelola usaha dengan mengolah singkong dan memasarkannya. 
* Sesi akhir praktek pengelolaan usaha ini diharpakan dapat meotivasi peserta untuk mengimplementasikan atau merintis usaha yang dapat dikembangkan oleh radio komunitas dengan segera. 
